U型管係有用 係用黎隔臭同阻隔病菌傳播 無咗仲大獲 唔拆得架！！！

唔好睇完蘋果篇報導
就覺得u型管係垃圾 會傳播病菌！

U型管本身就係設計黎阻隔屎水味
同埋阻隔病菌傳播！！
只要確保u型管有水就得
U型管係有用！！！

03年淘大係因為有單位u型管乾涸左
所以失去阻隔作用！
同埋係有單位偷偷改u型管做直管
搞到完全無阻隔作用先傳播

咪再咁on9講咩拆左u型管換直管咪唔會傳播囉
你拆左換直管仲大鑊！
換左直管你倒乜春水落去都無用！
唔會阻隔到病毒

簡單黎講
U型管有水= 阻隔臭味，阻隔病毒傳播
U型管無水= 失去阻隔作用，要盡快倒返水去
將U型管換做直管= on9 ， 病毒自由飛，倒乜水落去都無用

利申 一開始都以為U型管係無用 問左身邊朋友都咁認為
直至岩岩比連登仔屌完 搵資料先知U型管係有用
所以咪再覺得拆左U型管換直管就唔會傳播病毒！

P牌推唔到 有無人幫推
好多人同我一樣理解錯

U型管 行頭叫隔氣 有用

p牌推唔到

oudh

我認我on9一開始都理解錯u型管無用
問左好多朋友 原來佢地都唔知u型管有用
到時個個拆左u型管就大獲

我都係
好多人都唔知u型管有用
淨係睇報紙up
就覺得u型管會播毒

Thx 幫推

Push

好簡單
拆咗 == 唔著衫畀全世界人當公廁屌

唔該晒！，

有好多人都理解錯u型管就= 傳播病毒
D報紙又淨係話倒水就得
好少講U型管有用 唔拆得
有D人就睇一半唔睇一半
唔知u型管有用
例如我

push

呢啲屬專業範疇野building services 完全唔明點解蘋果亂9咁寫 俾左個錯覺去誤導人

我知你假膠
但真係有好多人唔知唔拆得
包括我一開始都以為係咁
我認我蠢

唔該晒

最大鑊係好多人都理解錯
唔識分析

無須過份恐慌 由氣喉傳播病毒幾會好底
用左U型管都幾十年 無咁易中
除非你刻意走埋條喉到狂「索」就難保

重點係我驚有人以為U型管=傳播病毒
走去拆左佢 增加傳播風險

我真係試過u型管乾左
之後間屋會有屎渠味
開頭以為隔離屋裝修搞到有
捱左2日頂唔順是但倒左d水落去水位之後就冇左屎渠味

好多人唔知同埋睇一半唔睇一半
有D傳媒又唔講清楚
淨係寫u型管傳播病毒
又唔講清楚係乾左
同有人偷偷改走做直管先出事
搞到好多人有錯誤理解

行頭叫「隔氣」 就是這作用命名

Thx

P牌推唔到

推

我以為係常識

我認我蠢 岩岩先知
但一問 原來好多人唔知

蘋果仲係講緊淘大2.0

幫你推

好多人被誤導

支持

頭先一有新聞有人就send咗呢張圖俾大家睇

唔該

希望大家可以搞清楚 唔該

其實點解會乾涸? 早期唔用廁所?

被隔離卦 然後無人理卦 我個陣仲好細個 呢個都係網民俾嘅資料嚟

地台去水位
如果少洗廁所/洗地
慢慢就會乾

點會拆
on9㗎咩

P牌空氣推

物競天擇啦，睇下邊d on9仔唔google懶醒

之前睇過 唔記得左
好似係抽氣扇？

淘大當年好似係除左u型管無水
搞到傳播 搞到有人錯誤理解u型=差
同埋好似係有幾戶將浴缸換企缸
所以拆左U型管

唔該你

會累埋全幢架
你點保證你個幢既人知

1. 高層住戶沖屎
2. 佢啲屎水經過你嗰層
3. 屎水通過之後渠入面氣壓差太大 將U 型渠入面水吸走埋

當然同埋太耐冇用 啲水都係會慢慢蒸發走

仲有好多人理解錯u型管=傳播病毒。。。

倒水方面，唔好經常用漂白水，一個月2次好啦，清水就可以
以正視聽

蘋果不嬲都係咁 成個標題黨 中意揾埋啲濕9專家

你唔裝抽氣扇未無咁多嘢囉

你開窗屙屎沖涼係唔會有換氣換着屎渠氣嗰問題

樓主百屌成材
其實U trap、排氣管呢啲google下睇下維基已經好多資料，英文最清楚易明

我有個同事前幾年喺支那做野喺嗰度住左兩年，佢話啲支那樓冇U型管，成間屋俾個廁所整到勁臭

tui

當年SARS之後淘大花園管理公司已經幫業主將地台去水管同埋洗手盆/浴缸去水管集中駁埋一個U型管，減少U型管乾涸機會。(有啲業主冇join就用返原有水管

(以上俾你參考下淘大點改

natural Selection

男人老狗隔氣都唔識

兒登

樓主真絲？

邊個話改直管咁弱智

淘大的教訓

其實邊個會以為U型管傳播病毒

點知屋企個屎塔有冇u型管？

我覺得大陸嘅廁所係無U管設計，佢度度嘅廁所都有陣化糞池味，所以上大陸做野千祈唔唔好去廁所，忍到返香港才去

點樣理解先會覺得u型管冇用
有冇篇報導睇下

無用就唔會所有去水位都係U型管

會特登走去拆都智商零分

咪由得佢地去死

今次出事既唔係隔氣,成因唔同03年
係疏喉壓既排氣管唔知咩原因漏氣
而呢條喉係舊式公屋設計係入屋既,所以咪將排污喉既病毒帶入屋

依家新式,甚至我經過大維修既50年舊樓
都將呢D排污喉,排氣喉都裝係外牆

幫手推

u型管=隔氣
用入面堆水分隔室内同室外空氣
細菌病毒的確會溶入隔氣既水入面
但一冲厠（蓋厠所板），倒水落地漏
細菌病毒自然會冲走埋。
唔存在傳播病毒，更加係保護室内既重要屏障
所以點解成日話要定期倒水
就係確保隔氣有充足水份屏障，隔離細菌病毒
利申（BS engine）

老屎忽用家幫你推一下

屎塔唔需要U型管
馬桶入面攤水已經係隔氣作用

推呀

拆左好，好多廢老叫拆，記得收貴d ，送佢地一程

舊式地台u 型管，你拆左，係上層中招
最大問題你唔知下層有冇拆左你個u 型管

我都係早排先知隔臭
之前洗手盤下面個U型位穿左
未買到野補果陣真係會好臭

不過阻隔病毒真係而家先知
垃圾政府逼到我地咩都要自己學識

呢件事最撚慘既係無論你做得幾好,如果你下面個D人冇做足D病毒就會經抽氣扇送到去你個度

長智識系列 push

屋企係直管 咁點算

就好似有人戴咗穿窿condom 𨳒閪染咗性病，然後覺得戴套係染病嘅原兇，從此以後就打真軍

想問下咁U型管要幾耐倒一次水
如果我樓上唔倒 咁係咪都係冇用

淘大當年就係地下個去水位出事

新式有好多會將地下去水位駁埋去洗手盤 一次過咁個u型渠就唔會乾

有人換咗直管咁戇鳩？

其實無用又點會特登整U型
同排氣管一樣, 就係有需要先會特登整舊野係到架嘛, 唔通屎忽痕咩

條喉封死左 你都冇事

如果係條屎渠播毒，咁IFC 去天星條天橋，我記得橋底好似有個公廁，咁咪好撚危險...

無u trap一定收皮，除非你將d drain point 封哂佢

邊撚個話拆架

u 型管好慘，明明做住防毒工作但比全世界話佢傳毒
屈過屈原

Push
我都係睇完先知

幫推

有冇改直管咁on 9
屎水直落

屌你啦，無野就唔裝上去，你諗下加多舊野唔係一百幾十，成棟咁買都過十皮起跳，你估係咪必需要裝先咁搞

明明我都理解U型係有用，
無U型先大鑊，
但都聽到d人話U型有問題。

PUSH

琴晚蘋果都戇撚鳩，袁國勇都未撚出來講野就懶醒話u型管呢樣個樣，我睇完都吓左一聲

拆浴缸個u型隔氣係岩架，因為企缸個去水本身就連埋一個隔氣的，唔拆既話兩個隔氣會好易塞

另外所有污水設備無隔氣係驗唔到樓，所以基本上所有座廁，尿兜，地台去水，面盆，星盆都有，只係有啲係內置，有啲係連埋個去水裝，所以你睇唔到姐，呢個年代好先進架啦，隔氣唔一定U型的。

你問十個水喉佬，十個都唔會無啦啦幫你拆左個隔氣 or 唔裝，基本上係學師第一日要識既野

利申: BS Engine

推呢個 有用po

我知U型管用來做乜, 都知當年sars時淘大出左咩事, 睇到有人話 "U型管播毒" 都嚇左一跳.

傳媒有責任, 真係會有好多人誤解.

想問企江個u渠係邊

pish

樓下嗰層

你樓下

但我唔見企江上面有野 冇假天花

可能入牆或者出面啩
我嗰度就係室內

要落埋漂白水先可以隔菌

出面唔見有渠。入牆又唔覺有足夠高度

利申 住公屋 打電話去房處問

屎塔個窿就係u型管

我屋企唔係U型管
係咪死得啦？

經歷過沙士都知道U型管有幾重要

好地地就算你要求，邊有水喉佬會幫你拆隔氣

有U形 但有時都仲聞到味
點搞

好多人淨係睇到u型管播毒就誤解晒

我唔係巴打
另外真係好多老一輩同女人未必識

U型管定期倒d 稀釋左既漂白水/滴露落去消消毒，一定要稀釋

認真點會識呢d

常識黎

淘大就好似係除左u管無水外
仲有幾戶係將浴缸改企缸
拆左u型管轉直管

因為好多人睇一半又唔睇一半
傳媒又淨係寫u型管播毒
搞到好多人誤會晒

17 年喇喎

好多人淨係睇到蘋果寫u型管播毒
仲大大隻字寫淘大2.0
所以誤會左 佢篇野好似改左
但ig仲有舊post

只慘係有機害全幢呢

但u型管既作用係阻隔病菌傳播
蘋果就講到u型管係傳播病毒
好多人又唔識google
搞到錯晒

好多人淨係睇到u型管播毒
就覺得u型管係無用設計
又唔識走去搵資料

所以要提醒番大家
唔好再比人誤導
唔好再睇一半就覺得u型管播毒
分分鐘累全座

搵師傅睇睇

淘大當年就好似係有人換企缸
將u型管拆左轉做直管
再加埋傳媒淨係寫u型管播毒
又唔講明u管本身設計係阻有快病毒傳播
一定唔好拆
搞到好多人誤會

好多人仲覺得u管=播毒

係。。。。
問左好多朋友佢地都唔知
D記者又唔寫清楚
個個淨係寫u管播毒 要倒水

身邊好多人都唔知

係嚟係要搵工程工會開下聲?

就係驚有
我一開始都誤會左

屋企廁所個浴缸俾上手業主改咗做企缸, 打開去水渠蓋見唔到有水, 點樣可以檢查到究竟係冇u trap定係喺條渠後少少先有?

你諗下條渠連住條屎渠 佢叫你倒啲水落去隔住啲氣
如果無咗U型結構點hold啲水喺度

利申讀文科 無研究過水喉

但而家係好多人屋企係u管
傳媒個個淨係寫u管播毒
又唔講清楚係u管真正作用
搞到好多人有誤會
例如我

但好多人都睇一半唔睇一半
個個唔知u型管幫你阻隔病菌
個個一睇到u型管播毒就嚇到瀨屎
以為用U型管=差=播毒

但又有但話普通水就夠？

可能我蠢

我係驚而家仲有人誤會u型管=播毒
走去拆左佢